勇气

是的，我没有勇气去了解一个陌生人。没有勇气去确认对方是不是适合我。没有勇气去付出。没有勇气去主动，来获取婚姻。我只能傻傻地站在原地等。一等再等。一直到有个内心强大的人融化我所有的冰封。从前那个天不怕地不怕的傻姑娘不知道在什么时候彻底地消失了。现在住在我身体里的灵魂，很坚韧，但已经不再有激情。房子买了。今年的第一个愿望实现了。在紧锣密鼓地准备签证的事，希望一切顺利。忙的没有时间考虑儿女情长。我很忙。我希望自己忙。这样，即使没有很完整，至少，是安全的。生日party上玩游戏。朋友起头的话题是：某某某，有什么。一圈人说到最后，我主动认罚喝酒。回到房间，倒在床上。怅然若失。所有我拥有的这一切，都是为了补那一个缺。我曾经是一个有爱情就可以喝西北风活着也快乐的主儿。可事实恰恰要捉弄。要多少物质，来填充。才够，那个巨大的缺口。来代替，可遇而不可求的，安全感。